老實講，tvb 古裝劇系唔系走下坡

中立甘睇，TVB之前封神榜，西遊記，尋秦記，經典神作，但之後無咩新搞作。之後買埋大陸d古裝劇播。
但大陸劇最近出左幾部，琉璃，有翡，等神作

TVB嚟嚟去去都係嗰條古裝街，點會拍得好呀
(利申：無睇)

一早比大陸超越左啦

無心好好睇

甘你老母

訓左幾多年 就黎執

cctvb似乎真係就嚟執笠

真
唔計政見
支那啲劇好過tvb啲垃圾n條街
仲睇tvb嘅人係幾咁低賤

都下坡咗好耐啦喎

因管理不善啫
被逼硬食唔俾拍先係主因

造古裝成本咁高 又要返大陸拍 最大問題係要租馬同士兵 tvb咁L窮邊有錢租馬 你見套套古裝都冇馬 2邊得幾粒兵做軍隊係到平排 on99咁

係阿，由10年前開始

冇走下坡 不嬲喺地核裏面

拍三國馬都冇一隻你就知TVB收緊皮啦

最搞笑大陸人都唔睇tvb啦

由2001大陸拍金庸劇開始，tvb古裝已經走下坡

點會有得比，人哋成個紫禁城都做咗一個複製品出嚟拍戲

古裝街仲有分朝代整出嚟，TVB唐宋元明清都係同一條街

大陸啲網路古裝青春劇都好低成本 但香港連呢個都做唔到

成本係最大問題
仲有就係tvb 成日都要將一套戲壓縮係20集就完，
一係內容交代得唔清楚，一係就爛尾

利申 無睇電視幾年

TVB啲佈景永遠打燈打到showroom咁光
又慌死你唔知佢係佈景咁影死一個方向

講真，古裝成本高，梳化服都要耐啲，仲有一想拍大場面根本就無咁多演員，所以而家TVB無可能拍返好似打仗呀、圍攻光明頂呢啲咁嘅場口。

正常古裝劇應該要有返個果個時代既專家跟身，唔同時代d衫應該唔同，唔同身份d 衫又唔同色，仲有對白有時用d成語/詞語都有時空問題，唔係既話宋朝劇吟左首清代詩就會俾人笑

呢d所有既都係成本，我係cctvb都唔搞好過搞，就算搞都只搞d無歷史背景既日常系古裝劇(eg. 皆大歡喜), 但如果係咁，點解唔拍現代就算?

腦海自動出咗回到三國
不如轉拍教育電視算啦

點解仲有人討論tvb？🤷🏻‍♂️ 晒時間

其實一套劇30集唔係每集平均成本會低啲咩？

低成本個結果咪就係唔好睇
你就自己俾錢投資，人地就國家投資
出到嚟咪就差一大截

古代馬就等同現代嘅車,冇馬邊度都去唔到.TVB 膠劇就大軍出征都係行路,大俠都要由少林行路去武當.